---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۴۴۹
---
# غزل شمارهٔ ۱۴۴۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چنین دیوان که ما داریم از دیوان دیوان به</p></div>
<div class="m2"><p>چه جای دیو با دیوان که از ملک سلیمان به</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دوای درد دل درد است اگر داری غنیمت دان</p></div>
<div class="m2"><p>که دُرد درد عشق او به نزد ما ز درمان به</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>رهاکن کفر و هم کافر مسلمان باش مردانه</p></div>
<div class="m2"><p>چوخواهی مرد ای درویش اگر میری مسلمان به</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دل معمور آن باشد که خوش گنجی بود در وی</p></div>
<div class="m2"><p>دگر گنجی در او نبود بسی زان کنج ویران به</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چو دل با تو نمی ماند به دلبر گر دهی اولی</p></div>
<div class="m2"><p>چو جای از تن بخواهد شد فدای روی جانان به</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>خراباتست و رندان مست و ساقی جام می بر دست</p></div>
<div class="m2"><p>چنین بزمی ملوکانه ز خاقانی خاقان به</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>غلام سید ما شو که سلطان جهان گردی</p></div>
<div class="m2"><p>به نزد حق غلام او بسی از شاه سلطان به</p></div></div>